有冇連登經濟學家講下如果全球人口減少10%經濟會有咩改變？

有冇人睇到到成個經濟體系同資本主義制度會唔會有改變？

世界少咗14億人都會正常運作

印度越南泰國會掘起

印度應該難啲
聽講啲印仔智商低好難管

係問緊會點樣運作

比到香料咖哩同恆河水就可以管到

你試諗下就算香港無左大西北，一樣咁樣運行，無變化

每個國家少10個percent定某啲國家消失數目佔全球10個percent

邊10%

得閒冇事又搞d女人, 點管呀

當隨機10%啦唔好咁執著

100%之中既其中10%

但係經濟生態會唔會有大改變
樓價 職位 行業等

gdp會少咗，經濟倒退
不過要睇係邊個國家死

Random 10% 同 10%入面大部分係廢老會有唔同效果

唔係執著 Production係睇comparative advantage 死一邊對經濟/供求平衡影響應該大過平均死

第三次產業革命..

3D打印, AI正式堀起, 取代人類..

唔會改變啲咩

會好左

死咁多老野 理論上
升職易左 社會資源用少左 機會多左
生育率都會升番 大家既期望都好左
全世界都有80年代香港既感覺

嗰10%係窮人同10%係有錢人效果都唔同

邊10％